[入黎放低你既隨筆]隨 念

-隨念-

風，悄然擦過，雖無聲，但有感。

水，悠然淌過，雖無痕，但有跡。

猶如你，愜意如風，於我世界裏肆虐。
吹啊吹，吹走一份安逸，帶來遍地狼籍。

雖無聲，但有刺骨之感。

仿如你，柔然似水，注滿了我的心湖。
流連著，激起思念的漣漪，然後悄悄溜走。

雖無痕，但有心動之跡。

淡漠如風，薄情如水。

殘忍如你。

然後，心湖乾涸，冷流攻心，思念枯竭。

赧然一笑，怪我認真 罷了。

想寫隨筆，但唔知開係咩台。
請各位高抬貴手，勿插

放低你地既心情小品，歡迎騎劫

無人騎劫，唯有用作自娛自傷的地方。

文筆欠流暢也罷，
用詞不精準也罷，
故事黯淡無色也罷，

只要當中感情鐵定真實，
即使感動不了別人，
也總算能令自己動容。

一段愛情，
也許他不能陪你走到最後，
也許他傷害了你，
也許你背叛了他。

但至少，在那傷痕累累的曾經之中，是雙向的。

即使只剩回憶，
但當中，亦是快樂的。

還有那一段虛無飄渺的初戀，
也許未曾真正戀過，
但正正因為那純潔無瑕的回憶，
那笨笨拙拙的小鹿亂撞，
才能一直留於心底。

即使沒有結果，
但仍是有種另類甜蜜，
能蔓延到老。

畢竟，
在那心湖之上，
仍有點點思念一直飄泊。

他日想起，
眼眸或會泛紅，
胸口或會刺痛。

但最後，
卻會莞爾，
一笑了之。

那只是紅塵之中，
深深淺淺的緣罷了。

那天我說：「我喜歡你」

「我也喜歡你呀」

我沒有告訴你, 我是認真的

要道別的不只是生命中的剪影,而是繁花中的影像

即將奏起的是賦別曲

猶未奏起; 笑聲經已淡落

你我漸去的身影再不年輕如昨

那天我說：「我們要一起嗎」

「太快了吧,我還未有準備好」

我卻以為你是說真的, 只是沒準備好

誰知你卻在記念冊上讓她幫你物色對象了

五年半生活只是生存

從揮灑熱血別看著別人把熱血揮灑

只像一位電影院的過客

著眼觀看一齣齣鬧劇的上演

閃退過的影像愈見慢漶

連同故事主角的縮影

化得不清不明

「DSE 以後你們一定會一起的」

「是嗎」 我沒有告訴她, 我早知其實你是不會的

拑制著思緒被撤去的一剎那

反覆回放的只有共你被定格的那一幕

原來訣別曲早已響起

隨第一張 唯一一張被光影捕捉的快門聲而至

我凝視那凝視我凝視你的你

眼眶被一份沉重悄然溫熱起來

那天我說：「拍張照片吧」

「不了」

然後你找了另一個他拍照

那天我說：「明天我倆吃飯好嗎」

「不了」

然後你找了另一個他吃午飯

如果說, 沉重是因為不捨

那麼捨不得的不是你, 而是與你共同建構的一切

從無知的隧道入口一直摸黑出來

乾癟的雙手為你悄悄留下筆跡

是字句也是文是詩也是情是承諾也是歌

離別的笙歌

那天我說：「明天要一起去嗎」

「嗯」

然後你爽約了

那天我說：「後天要一起去嗎」

「OK呀」

然後你沒有出現

他和他的名字是名詞

承諾之於你卻只是個虛詞

是的 只是我從不肯承認

承認這些承諾背後的你未曾認真對待

那天我還懵懂得跟身邊的她和她說：

「和我保持距離好嗎 我怕她介意」

恩怨情仇攪不清:

是有愛必有恨 還是因愛才成恨?

以電玩作醇 灌下滿腦子思念

----是愁而不是仇 酒入愁腸愁更愁

「葡萄只是一種感覺, 忘掉感覺, 就不會葡萄了」

可笑被指責的是我

用情不專的是我

耐不得一點等待的是我

不認真的仍是我

遺忘又是一個過程,一段細緻情感的過渡

沒有忘情水也沒有斷腸草

一年嗎三年嗎三十年嗎還是一輩子

把青春的梭角磨掉 遺下遺憾般的冷靜

重整旗鼓, 又得繼續遠行

有時我會羨慕他和她於班上被人胡扯

而大家都知道他們只是好朋友

這些我們都經歷過吧

都只能懷念過去了

聽聞那天他要提及我們時, 你就發飆了

那又是什麼原因呢?

時光荏苒

陳事已成曇花泡影

惟有任性留下的照片穿越時光

哪會忘記 昔日的那一份悸動

昨天我問你DSE 何時考完

其實我是認真的

只是你一直不知道。

文筆好靚

樂則如箭似矢
苦則如龜似蚓
此時平日酉時
武器蟲蛀之時

巴打文筆處處流露哀傷

苦苦樂樂 皆因君念

堅尼地城作者

唉。。 都好耐無寫野。。 呢篇之前寫落

讓哀愁隨文字置於此處
寫多幾篇啦

愛了
原來是這樣的

苦 也不敢吭聲
怕 你不喜歡
怕 你不理會

怕你 不想理會

痛 也不忍捨棄
怕 我不甘心
怕 我不捨得

怕我 不想捨得

那就 讓我孑然承受

-春-

春風徐徐

輕柔地 拂過

那波光粼粼的湖上

無數隻思念紙船 任意蕩漾

愜意

卻又 沉寂

恍恍惚惚的

仿如 心底

黏黏糊糊的

我卻 捨不得把它們趕走

湖邊 萬物復甦

花 還沒有盛開綻放

我心中的思念卻

早已 遍地落紅

我估你係巴打

窗。

無端無倪

隔開了紛塵

圈起了動盪的過去

一個比一個遙遠

一個比一個模糊

模糊 卻又痕跡斑駁

都忘記了 那是第幾扇窗

窗外盡是人影幢幢。

戀人的邊界與朋友的底線

牢牢框住 框住是那片擾人的綠

我

我再一次披上深褐色的戰衣

撥開仇雲慘霧

拖著愈發沉重的腳步

拖著前朝的彪炳

戰場上,連同我只剩下六名倖存的戰將

靜待號角聲響起

油油被鮮血染得暗紅

卻淹不沒不屈的志

於是我默念：『只許勝,不許敗』

垓下吟起淒淒楚歌

敵軍席卷而来

我揮動手上的長矛

揮動起多少辛酸和汗水

卻揮了個空

肩膀傳來撕心的痛

鮮血噴灑著多少對充滿希望的眼

混和成多少失望的淚

潸潸而下

然後我想起了你的肯定 和歸家路上的燈

是力量的加持,支撐著我

我砍下一個又一個

一個又一個

直到最後,我手上的矛飛脫而去

化成一條眩目的銀龍

劃過長空 劃過妄然

把敵軍將領的頭顱直插在地上

奇蹟, 還是出現了

然而勝利之於我,只是一紙蒼涼

我環視四周,尋找著你的身影

才發覺紅梅谷上早已沒了望夫石的影踪

敵軍的頭顱滾著;輾出一道又一道

回家的路 我獨自走著

伴著綿延的鐵軌延綿至遠方

鐵軌。一行又一行的鐵軌

帶來後方隆隆之聲

我登上通往未來的列車 開動

列車顛簸的,不是昨日的夢

沿途少了你的攙扶 我蹣跚走到坐位前 坐下

我在望 最後一扇窗

窗外又已是洗濯後的茵綠

暴風雨前夕, 天際一片紫蘭

我在窗前無力枕藉, 等待

仍是會憶起那泛黃的窗櫺

你輕挽我的手 夢囈著美好將來

大概 那時我未曾察覺

於同一扇窗戶

我們看到了的

是不一樣的天空

我係絲黎

呢篇好正 得你陪我玩

-清-

清者非能自清

怪我 隨心之欲而行

明明無負於他

亦無愧於己

何以 有口難辯

何以 於人其念如此

錯於我 或與否

竟無人問津

清者非能自辯

冷言辭薄 陣陣刺痛

怪我 入世未深

天真

以為 清者自清

可笑

流星將逝，晚霞欲去其所，林木沙沙晃晃；
我想，雲知其所蹤，故化作盤淚，落得滿天青空。

我呢個亂入係咪打斷咗你哋嘅興致

喂個個都好似寫新詩咁既

點會 寫多d寫多d

隨筆姐 格式隨意
巴打都留低你既心情小品啦

有意境

-餘悸-

我以為 有多喜歡你

原來

只是我以為

於我無底心坎裏

於我蒼茫腦海中

一直心心念念的

一直刻骨銘心的

只是 那個回憶中的你

以及 曾經的那一份

悸動

無瑕 無疵 無垢

也許

轟轟烈烈 走一趟

拖泥 帶水

遺下的

只剩

殘餘之悸